\def\ncols{4}
\beginsong{Utopia}[by={G. Carletti -- G. Pinori}]
\transpose{-1}

\beginverse*\nolyrics
\[B& F | B& F] \rep2
\endverse

\beginverse
\[B&]Utopia a\[F]veva
una so\[B&]rella mag\[F]giore
\[B&]che si chia\[F]mava
Veri\[B&]tà senza er\[F]rore
\[E&]lanciava \[B&]spesso
un aqui\[G-]lone nel \[B&]vento
su \[E&]cui era \[F]scritto
\meter22
liber|\[F]tà con l'ac\meter44|\[B& F | B& F]cento.
\endverse

\chordsoff
\beginverse
Le due sorelle
trascorrevano il tempo
senza fermarsi
mai neppure un momento
avvinte sempre
a quell'aquilone
senza sapere,
sapere ragione.
\endverse

\beginverse
Ma troppo deboli
le braccia delle fate
e troppo fini
quelle dita delicate
strappò la fune
il forte vento quel giorno
e l'aquilone
più non fece ritorno.
\endverse

\beginverse
Quell'incidente
cancellò la magia,
le due sorelle
separaron la via,
Utopia andò
per il mondo a cercare
e Verità
già pensava a sposare.
\endverse

\beginverse
La Verità
si sposava col Tempo
anche Utopia
fu invitata all'evento,
``Non ti sposare,
resta libera che tedi
guarda che
le parole son semi!''
\endverse

\beginverse
``Che le parole
sono seni hai ragione
ma per fiorire
non è già la stagione''.
``Il tuo non è
un matrimonio d'affetto,
ti peserà
questa casa e quel letto.''
\endverse

\beginverse
Mentre Utopia
andava via allegramente
perché vedeva
il futuro presente,
Verità
le sussurrava a capo chino
``Stai confondendo
desiderio e destino''.
\endverse

\beginverse
E l'anno corse
come fa un torrente
cambiando segno
passato e presente,
ed Utopia
ogni notte un uomo amava
e all'alba
lo abbandonava.
\endverse

\beginverse
Per verità,
a quanto si dice,
il matrimonio
non fu mai felice,
il Tempo non è
un marito ideale
avaro, vecchio,
anche brutale.
\endverse

\beginverse
Ma infondo infondo
qualcosa ne ha avuto
con mille amanti
lo ha reso cornuto
ed alla fine
dell'infedeltà
ha avuto
l'eredità.
\endverse

\beginverse
Mentre Utopia
che non ha un padrone
ne ha centomila
senza alcuna ragione,
resta da sempre
a vagare nel prato,
ma l'aquilone
non lo ha più trovato.
\endverse

\endsong
